保險係咪真係咁好搵？

升完又升，中五出黎都百萬年薪，其實啲保費去哂佢地人工到，但一樣有人去買，有冇人介紹下點解咁好搵

訓一訓又賺百幾萬

你有冇野可以拎黎嘟下？

其實我係見男人都搵得，而且佢個樣無可能賣身

邊有咁易，撈唔掂轉行都有大把人

當然，100個人總有成功個案

所以我好奇，點解會成功

而且另外點解保險業唔搵方法去降低成本，仲要佢地抽佣

百萬小啲
我9成同事都40萬up

有乜方法？

睇錯保險絲

其實食水係咪好深

保險好多時買個服務多過產品，所以都幾難唔靠agent。

真.
但咁講喎, 呃人都係一個技能, 你識唔識呃先

我唔清楚，但自己公司張醫保就算入院都唔洗靠agent ，如果依個方式推向B2C,咁其實agent有冇必要呢？

其實冇必要
呢家人壽都已經可以網上投保 好似買旅保咁
保險業個生態轉緊

留名學野

你公司張醫保係B2B
因為保險公司賣個對象係你公司
然後你公司再用醫療保險福利吸引員工
而家保險公司請Agent 就係用B2C搵客

我諗用online 啦，而家買旅遊保都係上網買，會唔會有公司會設計到一啲簡單易明可以放上網呢？

危疾先慘，買完都仲有機會保唔到你個種病

Claim 錯錢agent 會知（住院單）

一般客唔會知

仲有claim 危疾，得返半條人命仲邊有心機搞

當然，如果有得揀，我都寧願平保費無agent

so B2B 都做到咁簡單，點解B2C 要加個agent呢？

如果有心做保險界其實改唔改到？

點解買__唔可以上網買，要比__agent 食水

你去做下咪知 發咗達上嚟講下經驗囉

危疾我都認同係，不過一個claim 單過程值唔值百萬年薪先

屋企人做保險
幾多幾少嘅都見過，少起嚟嗰啲一年得幾萬收入，多嗰啲2,3000萬都有

百萬年薪就發達，你個標準幾低

樓上話有2,3000萬啊 你狗衝未?

百萬年薪都叫低 咁你搵幾多？

你邊句見到我對做保險有興趣呢？

只係留得低嗰d 係撈得掂
撈唔掂轉晒行啫

咩叫發達啊？ 屌你，而家連登發達定義係打份工有百萬年薪就叫發達啊

都啱

你既發達定義=連登發達定義？
我搵開一萬一個月既 變左百萬年薪 我覺得我發達喎

巴打你不如搞清楚B2B同B2C分別係咩先

你就算用乜方式去賣張保單 保險公司都係要Agent幫佢處理同跟進張單
情況同你自己行入去文具舖買文具又好 或者係係經公司採購同文具舖買又好 你都係要個文具舖職員幫你去處理
不過文具舖職員就無咁好心機去sell你
而保險公司Agent就出盡奶力甚至有床單sell你買
因為有佣
你都可以當保險公司Outsource個sales and operation team出去
另外保險公司用B2B方式賣張單比你公司去保100個你公司職員 實際處理上可能重簡單過處理100個透過Agent投保單

九唔搭八 多野塞到入去代表唔合理？

出面啲post仲談論緊儲幾耐先有一百萬，你覺得係連登比佢地變百萬年薪唔叫發左達？

大概頭一年既保費都會係agent 既人工
係好搵既，前題係要有能力持續地有人幫佢買
每個月都簽到一百萬金額單，年薪百萬唔係難事

所以我就係覺得點解今時今日仲唔諗方法去減成本

睇眾安個年報，同website 佢地似係單純係網上搞掂哂

哦

算啦，佢地離哂題，講反保險

如果每年反單計唔計？

保險狗同地產狗不嬲都係多餘嘅產物

老實講
你經Agent去買野
就係想佢幫你處理你處理唔到 / 無相關專業知識事情
如果你對於某方面相當認識 根本就唔需要比Agent賺
就好似導遊一樣 你好熟當地 / 覺得google得好清楚
其實就唔洗請導遊 自己行自己玩都得
但都會有人想有人帶住自己去參觀 同時有人講解

辛苦錢嚟
佢地過多幾年就百病纒身 不得好死

所以我會覺得幫保險公司買投資plan不如直接買保險公司啲股票

不過咁，我見到佢地都好大洗下

統計學黎講成功機率再低個pool夠大都會有人成功，所以唔駛知點解

同一張單隨時間commission 越來越少，呢個時候就係保險公司賺。所以agent 通常過一兩年又會搵你買新野.

宏利 頭一年係保費既50%係傭金
每個月交保費 其實即係出糧畀佢

唔係個個都有你咁醒
保險公司係賺懶人同蠢人錢

做到TOT 會員真係過億都有

但其實bupa個d都冇agent

AA？想買份大保險
保額兩球左右 想搵你買

呃到錢緊係好搵架

同幣少一樣
一個呃你有得賺
一個呃你有得claim

明白

保險邊有死錯人，虧本生意你做

我題目打得唔好，應該係保險agent 係咪真係咁好搵

識打關係去到邊都揾到食
只係保險會揾多啲

唔駛比返錢艇仔?

百萬年薪大有人在，圈子問題，加上其他行業既人唔似得保險佬要大大聲同人講自己搵幾多。

撈唔掂果啲收皮冇人知啫

係，好撚好搵

仲有，香港啲客唔值錢，做大陸客一張單個金額都大到嚇死你

你有客保單多保費大就搵多啲架啦
問題只係你搵唔搵到喳嘛 搵到咪好搵
佢又唔係每月萬零固定薪資咁 每個月可能有多有少 邊有話係咪真係咁好搵
掉轉地盤係咪真係咁好搵 你有工開 有識人 有啲功夫都可以搵好多咪叫好搵囉

係，你做得好係超好搵！d 客第一年保費有一半都比左個agent, 之後第二 第三年都會有，但無第一年咁多。但老一輩戈d agent 真心係呃人，賺完錢就唔理9你

無佣抽不如打份普通文職唔好？

有冇tg

有wo 但而加係咪冇醫療卡 我買醫療

屌 上個月我見有人做左千幾萬生意
兩張單已經千幾萬
佣3-40% 已經夠買納米樓

eg?

GI單入面的terms咁複雜，你一個普通人如果識得晒就直情入埋insurer做啦

sales要夠經驗先係好野，文盲果的？不了

1/ 煩 benefit/premium對普通人黎講比較複雜 Agent係人對人既工作 可以減省b2c因為sale客既time cost.

2/ 賣保單 尤其是人壽 閒閒地都十萬蚊起跳 大拿拿6位數字 點會隨隨便便電腦禁幾下就買單 老一輩又唔識用 我唔覺得online賣life insurance可以有幾多市場(香港)

幾年前係 而家水尾先黎問

而家做保險全部都係幫支那人走資
大把生意

有大陸客個班年薪一球基本，識人搵千五萬一年。

你俾人reject claim果陣咪知道好既sales值唔值，簡單case一定係自己做方便架，一開始複雜你咪諗下自己有無咁多心機同埋經驗去睇晒成份單。

講真你覺得自己醒目咋，呢個世界好多文盲。

上到區域總監搵幾錢

有時見佢地9up下都有十個擦鞋留言
而且只係出席下會議 去旅行咁
係咪已經唔使搵客食下線佣金夠做

有 但你要加錢
我上網填表話有興趣有個sales跟
但都係打下電話比我同send報價
唔似其他保險agent

利申 未決定係咪買bupa 但之前公司醫療卡係呢間

我都係啊 最尾買左 但係咪跟住就乜都冇
加錢換卡有咩用

Team冇數/下線冇數 咪一樣比公司捽 去得會議都係爆數果班

好多耶教徒去做
耶教人又左膠又懶係大愛
一個二個當應酬買一份
再係咁咦跟一跟
主要幫手跟文件野
一捱過流感高峰期
真係幫到部分耶教徒claim到錢
啲生意排住隊搵你

利申，屋企人個ex既耶撚
睇住佢入行，做到而家風山水起

保險都係搵快錢
長做不了
不過agent成日俾流料呢個真
佢地自己都唔熟條款
所以做sales其實好難撈

係
我本身做政府工
轉左做保險之後每個月都至少60k up
但對比起我班同事已經算係下層

邊行都好搵架
只要你肯埋沒良心

大把大陸人落黎買保險
賺撚到on9
每日係微博個d乜撚野大陸平台拉客
或者同微博d kol合作(大陸人又盲中中咁聽哂d大陸Kol話)
係咁拉大隊落黎買
加上大陸人又蠢，氹一氹就買最撚貴既單
最後一個月百幾，幾百張咁簽

利申:聽fd講，真假難分

100個入行 有冇10個搵到食？

因為撈唔掂唔會比你知

做大陸生意要回佣俾客/艇仔是常識吧

Senior unit manager搵幾多？

我d fd做左保險之後個FB日日都係果d正能量post
真係痴撚線

呢幾年做大陸單 發過豬頭啦

Lm

Talk得，有人脈，啲客覺得你幫到手就會介紹俾身邊既人，好似雪球咁，愈來愈大

你問下佢係百萬圓桌定百萬年薪 佢地做單額過百萬就話百萬年薪但收入就另一回事，你應該問佢每月實收幾多

80k都算最低收入果渣 我地呢行精英先入到行

每月人工,係佢o個區每月嘅數5%
以前有個fd返xx金x, 佢話o係office聽到個呀頭o係房同人傾電話講性暗示 以為無人明,玩下手機, 開例會摔下數, o個區每月嘅數5~6M

你應該買左冇附加門診個隻

有方法個d 係真係搵到好多
你識同大陸人打交道年薪百萬唔難
不過成個行業得10%人可以mdrt 到。大約搵70-80萬一年，有好多人係飯都唔開到，亦都有好多掛個牌就算。所以新人或者fg 唔好ff , 好易。相反係好難

利申：做左8年，帶緊team

做保險咪即係sales, 做sales 有客自然好搵 問題係你夠唔夠多客 至於點樣搵客 每個人都有唔同既方法
你預每個客年供既保費一半=第一年既commission(未計year end bonus, bonus約為果年收既傭金既20%)
第2年續保開始少 大約係平均個客供既年保費10%到 第三年開始越來越少

MDRT tittle (百萬圓桌會員）你預約50萬first year commission就做到（未計bonus加續傭）做得咁上下年資 有返3-4年 佣金我當佢跑50萬（果年收100萬保費到）加續傭加bonus, 都接近100萬income了

COT around 1.5m first year commission

TOT around 3m first year commission

以上講嘅全部未計如果你下邊有人跟你 你既override bonus (約為你下面果人果年跑既commssion既三成）

所以 有客=搵到 無客的話 做份office工好過

少既1球 多既過千一年都有 個range太大

識人 做左半年先開到一張單 個張喺自己單
識人 做左5年多啲 仲喺個啲Junior位 每個月岩岩好咁
識人 做左4個月 第2個月已經四皮幾野

點解保險公司成日請佢地去旅行？
真係唔洗自己比錢？

用公司plan
到你有事想入院但又唔知claim唔claim到，到做完手術自己打去保險公司問 又要填咩又要醫生跟著填

買左之後
有Agent 入院前打比佢已經講哂你知點做，做完手術已經係你床邊帶左籃果籃黎同你講 你簽個名就ok 其它佢會同醫生處理

利申試過哂以上

巴打，一開始冇人脈點開第一張單？如果唔靠親人朋友

間間公司都九幾百個director 做到director用黑卡正鳩常啦

如果個個director都過7m咁宏x年薪過7m既人會唔會多過一間美資ibank

7m director唔算高
八位數一年都大有人在
不過班友頂數幫人供保險果種苦況 外行人唔會明

一間投行有冇超過900人可以過到7m

咁每行都有自己苦況，唔體驗過都好難明

睇錯保安

咁又未必個個7m 但過百就一定 跑唔到數請唔夠人唔會做到director 唔熟ibank唔知

唔好下下睇人幾m
網上吹水唔洗錢架
而且唔係吹自己
係吹人地

大學畢業出黎做野比人當弱智咁撚既有
中學畢業做野醒過人既又有
當然又醒又大學畢業既人唔係冇 但未必會去做保險

總結 大學畢業唔代表100%識寫claim form
如果佢好有年資都唔識寫 即係佢呃人
如果佢新仔唔識寫 即係佢比上線昆鳩入去做乜都唔教
正正常常肯教新仔既點都會教寫claims
寫幾隻字都學唔識 唔係讀書唔叻 係直頭唔識字

無發現通常係女人先搵到？

係有d人，伱賣保險都係搵屋企人，同事，朋友錢，而且個個已有兩三份，你覺得仲可以有幾多空間，搵完朋友之後呢？

一年12個月10個月做到mdrt 唔代表d 乜。
正如見客未必個個簽，亦都唔係個個月有客。
坦白講，如果揼石仔有毅力，都未必可以mdrt 到。好講你識唔識得做多d service, 例如做多d 資產配資product 或者保費融資。唔提升自己，成世都係做隻牛。
有時時運到加有skills, 先會撞到個有錢客而有肯同你買單。
呢行好多人頭一年入行就mdrt,可能因為一開頭個network 撐得起。第二年hea 左，又冇繼續經營落去。始終路遙知馬力，腳踏實地先係最好。
我帶team 都唔會鼓勵新人盲目去追。做正確的事最緊要

好多人做左五六年之後拎到mdrt 反而更加值得留意。
呢行講搵錢係真，做左話長唔長，話短唔短。好野衰野都見過。表面風光，充大頭鬼都有

你叻去到邊行做sales 都會搵到錢。

我估係靠你師父

搵一百萬, 回佣都70萬, 應酬加自己駛又用30萬, 無錢剩。

想做cold call 唔係唔得，不過人地肯買嘅product 有d 窄。9成客會想將d saving , medical 危疾搵識ga 人買。
我以前都係做cold call 出身。主要係靠mpf call 同賣ilas 單。

老實講，入呢行好似學師制。你經理自己點做，佢會教你做d 咩。跟到一個好經理等於有個好師傅，行少好多冤枉路。

經理就唔駛回佣俾 agents, 所以唔駛點做, 幾好賺。

咁講好似都好睇自己夠唔夠運

算係sales既
但要做埋好多售後服務，個客有咩都問你煩你
我覺得如果個agent sale到又服務得個客開心，係抵佢賺得高

諗住sale就唔理既或hea理既，都唔會做得長。有d agent做到有口碑，直情係個客介紹生意比佢做。

之前經親戚介紹做過某大保險公司 pt office文員

一年？

好多玩到經理都一齊回

買得幾百萬保險會唔會唔知個規則點玩，你當大陸有錢個班傻既咩

唔係運，係堅持。有運都係一個半個客嘅事。堅持先可以真係做到。個問題係點解要剩係做cold, 唔做埋warm. 呢個係要突破的心理障礙。

做cold 成功率今時今日低過我入行個陣好多。唔係唔得，一定要用啱方法，如果唔係好快會冇哂passion.

大陸生意經理搵咗客, 將佢射落最低嗰層, 幾層加賣回 100% 俾客, agents 賺公司啲旅遊獎, 季賽啲下欄野 ipad, iphone 當人工, COT 都係做廉價工人。

所以通常d經理都叫晒d親戚仔囡做下線射單

我見親戚都覺得被搵笨, 做一陣就反面唔做, 搵街啲傻仔, 講到好好前景, 做唔到咪走, 做得到咪多條靚幫佢搵錢。

揾自己仔女個d應該唔會揾仔女笨柒掛

識呃人咪賺得多囉

我身邊買到樓既大部分撈保險

其實勁個班真係搵得好癲
但值唔值就真係睇彩數
自己岩岩入行冇耐
見識到身邊有人真係會乜都唔識淨係識人就一年收過百萬
有d老實識野既就係到等死

轉移盤生意俾個仔接手, 老野都想退休, 油水呢樣野唔通轉俾外人咩。

把口好叻嘅人先做到掛

有咩出奇
大把人半年就做到
保險點解好搵
一黎分成高 但高得黎其實得頭一年係咁
之後就滴滴仔
二黎香港人夠仆街 成個post十個有十一個保險狗保險狗咁叫 但十個有十二個都一定有買保險 而且係比agent sell到
你睇我好 我睇你好 保險好搵 但要專業既話 真係可以好撚pro 同你逐條條款針（但而家少左 因為要易claim先吸引到客人買）
而且真係隨時on call 見過有人去飲 都未開席個客call佢入院都即走
當然呢一行大撚把害群之馬 開完你張單拍拍籮柚走 所以點解個個都話搵識既人買
但識既人 我見過稱兄道弟既一個做agent一個做客 做客果個生cancer 做agent果個一樣懶懶閒 唔撚幫佢claim錢
更加唔好講好多人係跟老豆個fd，親戚個世侄買

冇讀過大學但經驗豐富既話呢？
話就話想將保險入行門檻提高到大學畢業
屌 老實咪又係好似我上面咁講
保險冇撚會死錯人 agent話唔識寫claim form賠唔足係佢懶鳩理你 做保險同人講唔識寫claim form 比人炒閪左啦

想知既咪留低tg我話你知係咪真係咁好搵囉
利申 絲
但講真無論係買定做都好都係睇消費者決定
係真心負責仼定hea9呃你錢 你知嫁嘛 咁大個有腦嫁嘛
拎個心出來對人被人撚翻轉頭唔通又下下同你講咩

Mdrt係咪姐係百萬年薪？

無父蔭同關係而做保險重要搵到錢個啲人好勁架

要儲客互相介紹
重要用時間做服務

見親啲搵到錢既保險佬都超識講野同有禮貌

做呢行要搵到錢
把口要叻之外 又要面皮夠厚
有D人聽到你做保險真係好似見到鬼咁
有D人就無咩野,不過好似後生仔會抗拒少少
反而女性就會聽下
不過呢行其實流失率好高,做得長個D基本上個個都搵到下
所以睇落咪覺得好似好多人都搵到大錢囉
但其實好多搵唔到

香港我諗唔到做咩工唔會俾人叫做狗😂😂

IT狗，警犬 etc

絲打做邊間？

咁你有事入院乜都變自己搞
唔會有人幫你搞晒所有野

電子化還電子化，始終有d野都係用人黎跟

自己做保險狗
好老實講 收個客萬幾蚊
Follow 個客就成世人，咁你話抵唔抵

簡單d講 忍受到大部份比人話係狗 用白眼睇你 加自己肯勤力 = 一定搵到

利申：入行年幾

成世有幾可要claim錢你followe

online claim 仲快過 call agent, agent 好多唔識攪 claim(sales 你唔可以當佢文武全才), 好多時仲攪衰咗就煩。

縱慣晒啲客, 教育佢地知道自己買乜單, 有事點做 (死人冧樓都係一世一次, 唔通要agent年年買花買蛋糕送上 office 咩), 仲唔知 agent 會唔會死先過個客。

唔會單買危疾
買埋醫療意外唔係成日見？

好撚多agent呃9你買完之後就由得你，要claim錢個d都唔會幫你

有d仆街d就跳槽都唔話你知，搞到你張單變孤兒單

醫療係講緊你出聲話想入院照下
就要幫你book醫院 搞手續 陪住你之類
意外係講緊你仆街整親睇跌打
我唔敢講會見得好密 但基本一年都會有次review
你出事無論幾點咪又係即刻打比佢
當然我知道保險狗好多仆街唔理個客

講真 唔記得都好正常既
有事打比你咪幫下佢囉

行service 嘅就緊係個客無左你唔得先值錢架嘛

一係請秘書, 一係做死!

搵到客就係. 要勤力.

唔吹大d點呃d岩岩中學畢業既人做保險 叫晒親戚幫佢買？

要幫啲下線做好多野架，講到唔洗做咁

我師兄4個月就做到

識有個客幫佢搞收入文件睇到年薪4球幾
佢已經唔係咩區域總監

管得十個八個嘅經理都已經穩陣小康架喇

岩呀，10個有11個都收皮

意外真係少之又少，後生有幾可會入院，老左時醫保貴到爆。都未必咁多人會買

你識D 人有錢又on 9, 咪做囉
否則, 冇錢搵咩買
醒目都唔搵你買

自己睇路

係 我fd簽兩張單=我成年人工

而家講緊咬柴睇跌打，打波撞甩左隻牙都賠到
你都識講老左買好撚貴（其實都唔係好貴，我老豆就60，都係1500一個月）
仲有你每年做次body check 有咩事照個腸鏡胃鏡都保 唔係真係你諗死人冧樓先有用

好正常 mdrt再上就cot
但請唔夠人係冇得升 所以你見佢title未係dd

你健健康康咪ok
一個唔好彩898

哂氣喇，當年我個師兄靠話自己做咗五、六年
結果我張單變埋孤兒單

公司要買保險 外國人老闆 諗住益下朋友 佢連封保單email都要send比我對一對 政府快啲立例 最少大學學歷先入到行啦

意外係講緊意外保險
通常意外係講緊整親手腳或者做運動整親，咁就會包睇跌打同物理治療，咁呢種正常如果你係做開運動，中招嘅機會率都好大
唔係有車禍或者有個花盆跌落街呢種，影響身體功能或者甚至死咗，呢種就真係10年都唔見一次，不過就係一賠就賠個頂了。
醫療或者有門診就會好常見既，依家都幾多後生有買保險同有用過，咁醫療係供唔斷如果想退咗休之後仲有，咪好多時都會整張儲蓄單等到老左可以用過利息去供個醫療，或者你本身有買開股票咪用股息都ok，基本上你用一次就抵返晒更何況老左係會經常用

Group medical或者勞保，其實係同正常單好唔同，叫個做慣life insurance 就去做識做先出奇啦
甚至專業責任保險，其實背後牽涉既都好撚複雜，正常都要做個一兩次先會有經驗同熟悉係點做
不過當你做慣咗其實做呢類型保險係仲簡單，一份野保晒你成間公司，仲要group medical係需要員工自己搞掂claim，有經驗先係重點，不過你個朋友做過一次下次就會有經驗架la
冇人係一開始就咩都識架嘛

其實第一張單係親人朋友最主要都係練習點樣簽同見客技巧，就算出錯同唔識填都會體諒你，容錯位多d
但係如果你一開始就想做街客，當你本身都未熟悉產品同比到value人，食檸檬嘅機會都好大，同埋如果你傾嘅過程出錯，好多時就算本身傾得7788都會即刻收皮。
如果你真係唔想做身邊人生意，就俾心機努力學習好產品知識同條款，出面人係識睇你識幾多同係咪真係有心
當你練習到對產品滾瓜爛熟同真係識claim，你出到嚟自然會有個自信，咁個街客對你個信心就會建立到，呢個好多時就係點解做得成功係會越成功，最主要都係個自信同專業態度比到人
因為真係呃唔到人一望就知，當個客本身有金融或者少少保險知識，一望就知道你到底識唔識

有興趣可以搵我
我係broker公司做可以跟到
同你上去佢公司網買同一個價錢，不過就多咗我幫你跟
如果你係講門診，我就建議不如Cigna choice再加門診，咁佢本身就已經有個普通醫療係入面，個門診就冇分網絡醫生個d，睇邊間都有得claim
就咁普通bupa 就都係要佢嘅網絡醫生，咁你本身用開都會知係邊到有

因為呢行離職率好高
要做野吸引佢地留低，佢地係公司嘅搵食架生值得比錢去留住
當然係公司出錢，不過當然係會有要求，例如嗰季有幾多數或者幾多單先去得，羊毛出自羊身上，你幫公司搵到錢佢自然會回贈返你

唔好講到冇風險咁
呢幾年幾多人因為射單比人拉同釘牌，好耐之前咪aia區域總監射個客比自己老公，比保險公司同廉署告到飛起，自己又冇咗成條建立咗好耐既team
諗過度過，覺得OK咪做，其實正正常常做都夠養得起自己既，再唔係真係唔岩咁轉行都OK，通常做得咁高層把口同銷售技巧都唔錯既，做其他地方都會成功

保險識買其實唔會比人厄

你公司份醫保同勞保
都係你老細出面搵agent/broker搞，都係有人做推銷呢個動作既，都係簽一份文件就保障成間公司，都係有佣收既
只不過當你入職嘅時候所有都已經settle晒，你唔會知道其實背後已經係有人做咗，咁GI你需要claim咪要自己幫自己跟
其實依家都改革緊，好多網上平台俾人去自己買啲簡單嘅保險，不過我覺得有agent/broker最大分別係有咩事都有人可以問下，知道有咩位可以唔需要搞就唔好搞
簡單買人壽同旅遊保險我覺得OK既，醫療危疾意外都真係要有人跟下先得，甚至GI你搵人買都有條友幫你服務都係同一個價錢

保額同保費兩球係兩個境界
保額兩球，如果係講緊定期人壽，一個月都係2 300蚊，又點稱得上係大保險
如果係保費兩球，就真係算大，不過買緊嘅保障都好大或者個用途都係做資產配置多，通常都係走資或者防破產個時都有錢用下咁樣，最平常嘅咪係就咁放係到收息多

識兩個朋友做保險
一個月薪10-20萬
一個就隨時月尾

觀察落個分別係性格
前者好有所謂ge自信 正常人會覺得係MK/自大/on9 可以好有信心咁背d膠ge理論出黎 當正自己係專家咁 又多金句 eg辦法總比困難多/態度決定命運

其實佢只係背得熟 基本野根本唔識 但係唔緊要 佢話香港地其實好多蠢人同懶人 根本唔識睇保單 你好有信心咁解釋 佢地就會信到十足

後者好謹慎好誠實 但係就無人信佢

有時會搞入院、出院同埋搵專科醫生果啲好miscellaneous野咪比agent做囉。

醫療危疾住院冇人水食（你預一年佢有幾百蚊佣），佢地搵最多係儲蓄

我有公司保險
不過入私院claim小手術 claim 唔足 + 全部claim form 自己填

如果你買重agent 的危疾+住院 當然有人幫你做曬

Claim唔足係合理
好少公司會包得好好
正常當例如麻醉師費用公司包2000，但實際上收費係3000，咪要自己比多1000
仲未計其他醫療細項同實際係有分別
但係如果你正常係自己私人買，正常都會諗過度過晒，點樣可以包得足同爆咗個top up or smm可以點樣再包多出黎既8到9成，先會做到claim足呢個分別
當然有人處理晒入院同claim過程都係服務嘅一部份

不過有D無良心的agent 叫人用20%人工買 無儲蓄成分

買果個又on99 肯簽 之後過1-2年 頂唔住cut單

做左一次, 先知做個丁咁大的手術仔, 我一條友係包一間lab做
淨book lab原價都15000

如果買份儲蓄危疾+定期危疾+住院現金+意外保佔人工10%算唔算多?

其實出嚟做野邊度都會係咁，只不過呢行係一定要見客特別容易睇到個分別
當你係老細都會鍾意個人自信有魄力既，個觀感都會好，通常口才好同識擦鞋都會上位快，之後就要睇際遇
當你個人有能力但係比人感覺唔夠自信，比人個感覺都唔太好，就算想升職都唔會係到佢先，真係要其他人睇到佢努力先會到佢成功，咁呢種人成功時間係會耐d不過可以keep到好耐

等其他行內人回下

睇下幾錢人工la
如果1萬人工10% = 1千
如果10萬人工10% = 1萬

合理，15%內都ok
不過住院現金要來冇用，強烈建議唔好買
危疾要足額，100萬就係啱啱好，如果預算唔夠就要考慮混合或者全部轉晒做定期，一定要足額為主，如果唔係有事會唔夠用，到時後悔就遲
醫療就一定要加smm，因為一定會爆數，咁多出嚟既部份佢可以幫你cover8成，咁對你個保障會好好多
意外就睇個人，本身有做開運動或者會揸車就要買，最主要都係整親手腳或者做運動整親，需要睇物理治療或者跌打針灸就會好有用。

上面有人講得好，你熟果方面/簡單既當然可以自己搞，正如去旅行，而家資訊咁方便，導遊功用性大減

保險一樣，你好熟既野點既，當然無agent都得，旅行保呢d時期短，就算要claim既錢都係有限數黎，自己上網買自己claim都好簡單，但醫保果d你要claim又無話唔得，不過你入完院做完手術，仲有無精力自己搞d form
不過果d基金搵agent 就嘥氣，好似奪命金入面盧海鵬同何韻詩講，與其搵你買基金，我自己上網買仲平，又唔洗俾你責住個年期

妳r到單係
我有2個朋友
1個r自己人r到冇朋友又冇單
1個 真係出去搵客，從冇r朋友 坐寶馬 住偽豪宅（千萬級個d）

講得啱
其實正正經經就咁做危疾同醫療都夠生活，買基金比你嗰個就未必識睇個下好野
以前冇咁多渠道自己投資，就比錢人地賺或者叫做搵專業人士幫你，但係而家咁多網上渠道或者direct fund選擇，係咪真係有呢個必要買基金計劃，其實應該係要比時代淘汰

餘額可以自己買多份claim 仲有住院現金 每個月都係幾百蚊

保險最搵錢個班點會係同你做人仔人壽個班呀.....

買保險除左包你出事有錢做手術醫食藥
仲包你資產唔會一下子冇晒 唔洗傾家蕩產去醫
咁你覺得攞人工10%出黎包你同埋你屋企人/伴侶所有資產 你覺得值唔值？

而且如果我同你講全保（危疾醫療意外），包晒你要既野，再另外包多幾樣野，但保費只係8折，會唔會仲吸引

想講既係 好多人比住院現金吸引左，但到真係claim既時候，見過有d人張單原來只係一日20蚊美金/淨係可以claim3日都有。所以如果見到張單有住院現金，一定要問到篤。

佔人工10%同時=保額隨人工上升，咁你可以諗下如果你有咩事賠呢舊錢比你，夠唔夠補償返你屋企人。

住院現金claim到咪有用
我同事入院照胃鏡 claim足100%，再加3000蚊住院現金。變相賺左，有錢比你唔通唔要

要供錢架嘛
依家個情況就係講緊如果預算有限，可以點樣做法
咁有得揀就梗係唔需要呢樣野啦，做到實報實銷都好足夠，對個客保障都夠全面
照胃鏡我上排都搞完一單

儲危10萬美金+定危5萬美金，應該差唔多100萬
暫時覺得未洗將果5萬定危轉做儲蓄

住院現金就係附加係張儲危單度，100美金一日，果度就唔太貴

全保最貴不嬲都係醫療，醫療除左幫你找入院條數，出院覆診費用藥費，住院現金就係用黎cover你冇返工果d人工呀嘛。

但係巴打本身人工都唔錯
兩邊最主要嘅分別係，定期危疾同儲蓄危疾最大分別係供得斷同供唔斷，保既疾病多同少(168種 vs 56種)，有包早期疾病同冇包，有重發或新症保障，其次最大分別就係價錢，儲蓄就貴定期3-4倍，其他就冇咩特別大同小異。
有時就係怕咁啱係中儲蓄危疾list，唔中定期危疾list，不過你呢個金額都足夠，冇乜需要再大執，如果情況許可先再諗轉都未遲

有時唔好為咗少少折扣將所有單rider一齊買
其實最好係應該分開買，咁有咩事想轉或者退保，都唔會影響到其他plan
當有病歷就會麻煩，想係其他公司買都會變得好辛苦
咁不如一開始就將件事簡簡單單，分開清清楚楚不嬲都係最好

我人工好歪嫁咋
其實張單係我自己送上門（我覺得自己有需要買），與其比出面既人/唔熟既人sell, 倒不如搵個frd 買
（唔知多唔多人主動送上門呢?）

你自己做呢行都知住院現金嘅條款可以幾苛刻
咁自己平時儲蓄就可以係呢個時候用，洗費最大嘅醫療就保險包左，剩低既都係有限錢
平時慳返嘅住院現金保費都夠晒用，保險最主要都係轉介最麻煩既風險走

其實不嬲都係搵Warm 最好
因為都會睇晒你病歷個人資料呢種野，同埋有咩事真係要陪住你做，起碼識得耐你會信得過佢
通常搵街外人買就係因為覺得專業先會做，同埋最主要係身邊朋友嘅公司唔適合佢地，鍾意比較唔同公司既咪會搵出面
唔鍾意煩有朋友做呢行就梗係搵佢啦

我公司果份應該有smm。
不過都想知smm 可唔可以搭係儲危張單度開?

咪話cover人工，你慳返既錢用自己儲蓄，咁不如話直頭保險都唔好買，自己慳黎醫病
between，我公司住院現金真係我見過最好，話我打手賣花讚花香都咁話，次次claim足再加幾千蚊住院現金，個個客都係開心到不得了。都係個句，有錢比你邊個會嫌錢腥，唔知你邊間公司，我公司加埋住院現金保費都唔差幾多，有時就比幾千蚊你。邊個唔想

Smm係搭醫療喎
將d單分開咁買啦
你係本身有公司醫療定係點？
如果有就可以揀中高端醫療或者top up就得
冇就就咁醫療+smm都可以

佢又冇問我拎病歷睇喎，亦都冇叫我去驗身。
淨係口頭講過病歷（我好少病痛，之前最多都係細個跌斷手入院）

個意思係你買個住院現金賠一次係幾千蚊，但係你保費都係返到，所以咪話咗如果預算唔夠咪唔好買

但係如果住一次醫院係講緊幾萬蚊以上，成筆數都好唔同，係冇可能靠儲錢就搞得掂，住一次就等於幾年保費啦

不過有啲興趣，係邊間公司嘅住院現金？
自己係broker公司做緊

公司有醫療保，所以我冇同agent 買醫療，淨係加左住院現金
（公司果份有包門診呀人壽呀仲有大病番唔到工果d都有包，不過我冇乜點理過 ）

送上門買單唔係問題

問題係你一世人, 你agent 會唔會做2下就走姐
我都見過一堆agent, 有hard sell 有soft sell 又有唔sell 當朋友搭朋友識多個人

有D小朋友為左要你買單 直情叫你唔好同 同年紀的人買 要跟佢後生仔買, 因為將來佢可以睇到你老 (我諗: 小朋友你咁講野 做唔做到3年都成問題)

我諗佢做得耐掛 我睇人好差，希望冇信錯人
不過佢撈得唔錯，仲升埋職

又唔好咁講
有邊個唔係後生既唔係捱出嚟
唔比機會後生既又點會有機會成長到做得長個班
基本上個人有禮貌同構專業都可以做得長同好既
又唔可以抹煞左後生既努力

反而我識8成人都係 AIA
1個富X
1個保誠

AIA 有什麼咁好 ?

你影上嚟參考吓
住院現金唔夠架，公司個醫療除咗門診係咪包埋住醫院？
如果包住醫院就要睇佢包幾多，因為通常呢住醫院都會爆數，咁就需要有個top or smm去cover多出嚟嘅8成至9成數

佢冇講錯既 對象錯姐
對象同佢一樣廿歲咁講咪冇問題
如果對象係30up 聽落係唔舒服 但佢講野係冇錯
d人成日諗要搵老agent買 諗都諗到 如果佢做左好多年 尤其以前乜人都入得行果時做起 佢仲會唔會care你張幾千蚊單
後生仔做好處就係要儲客 第一批客一定最緊張
當然 其實都係睇人 但唔好一句就話人地做唔長先

好，今晚收工番屋企睇下公司份醫療包d咩

夠大間多廣告
淨係做大陸人生意都做到風生水起
同埋投身呢一行就會想入最大間嘅
一間就啱啱比新世界收購，不過產品真係唔錯
一間就沒落緊既保險公司，產品唔係好update

邊間係沒落緊？

我明你意思，所以2睇，有d人搵好少，住院現金一日分分鐘多過佢一日人工，保費差無幾時要埋都冇所謂。

因為你後生
好多時都唔會需要，除非保險公司咁啱要
因為呢類病歷最主要睇你本身有冇大病，同埋好返晒未
如果你係好細個既都斷晒未就唔需要，依家都係要靠三年至五年內嘅大病同手術

等我了解下先
大家都加油💪

不過做呢間就唔好將d野搭埋一齊買
係保誠先冇得獨立買醫療，點都要跟份主單咁on9
最後搞到成張單d野炒埋一碟咁樣

買親保誠都冇好下場 好慘

所以咪話呢間野沒落緊
產品又唔update同人鬥
點可能係冇得獨立買野

識人做咗幾年又road show做到依家升到好高級

儲蓄 人壽 危疾 醫療

正常全部可以單項買 ?

上個月交通意外
買2份意保竟然只有住院同睇醫生可以比番你
竟然無一舊錢賠

真係家庭之柱既話 真係食得屎

所以買意保之類係咁依買最平就算，買最貴真係睇你咩病痛賠幾多，賠得多一樣係好難賠

我同學同我同期入行，佢做保誠話做得幾好，唔知有冇吹水成份

係 大把野撈 旅行保 車保
保險好難死
基本上宜家d人怕左醫療費
個個買哂醫保 年年續

緊係得 全部都係單項黎 但係夾埋一齊買 好既agent會幫你當rider咁做 會平好多
我幫我老豆（60歲）買醫療同意外 分開買要2000幾3000一個月 但擺人壽行頭 搭意外同醫療 平左一半

🤔🤔🤔
意外保會寫明保額 出事賠幾多
不過當然 有d會寫明斷手斷腳先賠，有d甩臼都賠

識呃就搵得多

交通意外 骨折

買2間都只話 住院費1萬 睇醫生500

對家司機賠第3保比我啦 買得多意保都係無咩用

氹你買個陣咩咩都有 有事就話合約無寫

不過保險點都要買 買黎保平安 好似買平安符咁

但唔好買得貴同買得多囉

意外不嬲都唔買大 幾百蚊咁樣 保額ard 40萬
都係果句 claim唔到錢未必係保險公司唔賠 可能係agent唔識搞

不嬲都係實報實銷
你睇醫生睇幾多用幾多咪賠幾多
醫療計劃都係咁，用幾多咪比幾多
有咩呃人既地方？
果你係想出事有一筆過賠償係應該買人壽或者危疾，咁就會係離開或者有問題會有一筆過賠償，仲不問使用方法
意外如果你本身係揸車搵食嘅，就會明白如果有單交通意外發生你可以食車手獎再加睇醫生攞病假，claim對面第三保賠償，咁你睇醫生同物理治療嘅費用咪可以用意外去cover
因為你咁岩用得少啫，如果住醫院時間長買最平點會夠用

算啦唔諗住郁自己啲意保

不過搭單問下 意保係咪可以斷跟手拎番一半供款

公司份保險包左:
人壽（4年年薪保額）
意外（8年年薪保額）
outpatient （每年claim7000蚊）
inpatient（住院現金每日700，複雜手術50000，SMM10萬蚊，個SMM 可以揀要幾多，我剩係揀左basic,即係10萬）

仲有d咩critical illness ,income protection insurance 不過我冇揀到要，因為要自己比錢

你唔明白佢意思
意思係點解除咗醫藥費之外冇多餘錢比到手
不嬲都係人身賠償係對家先會比，係賠償你冇得做野嘅工作損失

我之前個小手術 跟足睇網絡醫生 (卓健) 之後原來要入院全身麻醉做
個醫生一星期有期掛名明德醫院, 唯有去依間富豪醫院做

之前 AIA 果單新聞 話病人有權自己簡醫生睇 唔一定要睇network 醫生 係未 ?

間間公司唔同 要睇退保價值 但你預唔多囉

你岩，都係個句。最平都係當買平安符

係
不過non network醫生 只可以claim7至8成左右
做唔到Network咁可以cover8成半甚至可以出院免找數

我明呀 佢話原來出意外除左幫佢找數冇多舊錢做賠償比佢嘛

你係買儲蓄意外？
如果係定期嗰種就冇得拎返既
儲蓄就供斷就可以拎返

今晚問下屋企人先 因為十零歲個陣屋企人一次過幫我買好多 係前排整單交意 thx 巴

你睇唔到fail果啲姐

因為見你咁講呢
以為你真係講到冇用咁樣，因為如果唔係有對家賠係自炒係要自己食晒，係今次有老細幫你頂
不過意外最主要都係保障跌打針灸物理治療，同埋你今次揸車整親嘅醫藥費咁樣，至於額外賠償方面真係會冇既，真係實報實銷
因為怕其他小朋友睇到會盲屌保險，所以先想幫你解釋返發生左咩事
小心身體 揸車注意安全呀

可唔可以影低你個住院係點樣
想睇埋其他項目

依個就真係要我有電腦係手先影到比你睇

唔係就咁係答唔到你，如果你想揀有薦底費保險可以揀幾多個種
同埋最基本應該都要加個top up，就咁初步睇都要

保險狗咪又係靠呃同靠痴朋友
好睇重利益同你有冇利用價值
著套老西又呃勁多親戚
賤到呢

保險既話
旅遊保+醫療人壽保可以買
其他就算了，最on9係儲蓄

利伸：病過
靠公立醫院應該死左

你同樣都係要比舊錢出黎買，你想唔想有專人服務你，自己諗

aia定保誠d單generally邊間易賠d l??

我會答你綠色果間 話我打手都咁講

想買份住院諗住有病個陣用，未到30,邊幾間比較好，唔好叫我pm你

係，做左幾之圓桌騎士。
dinner d 女成日借的耳埋黎想做我下線，彈d job 比佢。

食到厭。

不過係幾淫ge

依家一個月供3000 醫療連危疾 個agent可以抽幾多

我呢d專做GI既 出力又多 賺既又少
點及果班9下9下 得閒搵大陸人走資
gi是9但報果d life agent 比

1萬至萬幾
睇title 同commission rate